中國報復美國發動貿易戰 收回美國大熊貓作懲罰

在美中貿易戰不斷升溫之際，中國從美國加州聖地牙哥動物園收回了兩隻深受當地民眾喜愛的大熊貓。目前，該動物園原先從中國租借的三隻大熊貓已全部被運回位於四川的大熊貓保護基地。人們只能從動物園網站上流覽這兩隻可愛大熊貓的存檔視頻。有英國媒體稱這是貿易戰導致租借協定被砍，但動物園出面否認，稱只是原本約定的租借時間到期而已。

這兩隻大熊貓分別是27歲的雌性大熊貓「白雲」和它的幼崽、6歲的「小禮物」。據中國官方的中新社報道，「白雲」和「小禮物」16日已回到中國大熊貓保護研究中心都江堰青城山基地，開啓新的生活。
中國大熊貓保護研究中心都江堰基地發言人鄒文勇稱：「牠們將被隔離一個月，以幫助牠們適應中國的環境。」
英國媒體《鏡報》17日報道稱，因中美兩國持續的貿易戰，中國召回了這兩隻大熊貓。不過動物園方面否認了和貿易戰有關聯。美國之音報道稱，中國收回這兩隻大熊貓的原因是租約到期。聖地牙哥動物園原本希望能夠與中國續約，但未能成功。有消息，稱本來按照租借協議，「小禮物」3歲時就應該返還中國，但是牠的停留時間比預期的要長，而「白雲」也因為成功育種被特許延長「寄宿」時間。
大熊貓「白雲」1996年和另外一隻雄性大熊貓從四川臥龍大熊貓保護基地來到聖地牙哥動物園，在返回中國前已經在那裏生活了20多年。「小禮物」是「白雲」在聖地牙哥動物園產下的六個幼崽之一。牠的其餘五個幼崽也在2007年至2011年間被運回中國。
聖地牙哥動物園的園長科勒表示，「白雲」和「小禮物」非常受歡迎，每年吸引約200萬遊客前來參觀。
「一個時代的結束」
「白雲」和「小禮物」離開美國，據《新民晚報》報道，酷愛大熊貓的美國人民開啓了滿地打滾模式，「簡直讓我心碎，我喜歡去動物園看牠們。」「不要啊！！！我們愛白雲和小禮物！！！我們一路看著白雲成長，看著她的第一個幼崽出生。」
有美國網友全身寫滿了拒絕：「不要不要不要……」「別走可不可以啊？」還有網友表示，天涯海角我也隨你去，「白雲」和「小禮物」回中國了我就去中國看你們。
網友們自發設置了「Panda4ever」（熊貓永在）的話題標籤，分享這兩隻大熊貓帶給自己的美好回憶。激動的不只是網友，連《洛杉磯時報》都感歎：牠們的離開是「一個時代的結束」。
而據《環球時報》報道，早在上個月，成千上萬的人就已經參加了聖地牙哥動物園為牠們舉行的特別告別儀式，其中包括動物園的遊客。「牠們是如此可愛，牠們總是快樂和滿足於簡單的生活。每次我們去看望牠們，我們都非常開心。」和丈夫一起參加活動的特裏理查森如是說。
美國之音稱，幾十年來，中國大熊貓常常被當作外交工具以租借或贈送的方式運往其他國家。根據有關租約，租借的大熊貓及其產下的幼崽均為中國政府財產。目前，美國還有三家動物園有中國大熊貓，分別是位於華盛頓的美國國家動物園、亞特蘭大動物園和田納西州的孟菲斯動物園。

太牛了

小氣到

收囉，用小錢公帑

「牠們將被隔離一個月，以幫助牠們適應中國的環境。」

洗腦教育

又贏

嚇死人咩？

唯有搵功夫熊貓

八婆都唔恨 抵trump睇小蟈再打柒蟈

真係寫到美國人無左兩隻貓熊會生活好受影響

唔差在 收埋 你啲留學生啦
咁愛國 去咩美國

好撚驚

唔夠肉食
要收返兩隻熊貓黎煮

驚

特朗普令小朋友無熊貓玩
民望受挫

每隻要比一百萬美金做租金嫁慳咗兩百萬仲有飼料費仲唔受影響咩

前輩返嚟唔識四川話只識come here

首次踏上祖國土地，在美國出生成長的大熊貓“美輪”、“美奐”一時還改不了“洋腔洋味”：不吃窩窩頭，獨愛美國餅乾；聽不懂四川話，反而一聲“come here”（過來），就悠悠地走過來。

|
“僑歸”大熊貓只懂英文
2016-11-18 03:01:46 大公網 返回

首次踏上祖國土地，在美國出生成長的大熊貓“美輪”、“美奐”一時還改不了“洋腔洋味”：不吃窩窩頭，獨愛美國餅乾；聽不懂四川話，反而一聲“come here”（過來），就悠悠地走過來。

近日，3歲半的“美輪”、“美奐”回到四川成都，這對雙胞胎姊妹在成都大熊貓繁育研究基地，開始為期1個月的隔離檢疫生活。不過，最讓飼養員煩惱的是牠們不愛吃飯。

飼養員羅雲宏説，歸國大熊貓愛上了“西餐”，對園方準備的窩窩頭不感興趣。為了讓牠們改口味，羅雲宏一天天減少餅乾的量，換成窩窩頭，雖然“美奐”照樣吃得開心，“美輪”卻不願意碰。

羅雲宏説，雙胞胎對語言也有明顯的區別反應。用四川話時，只有聽到名字，才會引起牠們注意，反倒是對簡單的英語指令有反應，一聲“come here”，熊貓就悠悠地走過來。

ABC